請各位唔好再胡亂報告 每日自殺嘅宗數

八三一太子地鐵站事件 合理嘅疑點其實已經好足夠引起廣泛香港人關注 要求黨鐡交出CCTV片段 澈查事件
係無合理嘅懷疑底下，唔應該再去胡亂利用自殺案 去控訴政權

但係近呢幾日 仍然有人將自殺嘅案件整合（主要針對近一兩日嘅自殺案，如） 將所有自殺個案都同今次運動所掛勾 係一種不負責任嘅行為

一： 指控屬各種無理嘅推測
離最鬼嘅八三一事件差不多一個星期，存疑嘅死亡案件亦已早早提出。期間都再無任可涉嫌隱暪嘅案件出現。加上其實平日自殺嘅數量無太大嘅變化。故此係無合理嘅數據證據支持底下，不應胡亂作無謂猜測自殺背後嘅原因。

香港自殺資料統計可見：

二： 廣範嘅Coverage，可能會引起「模仿」效應 , 誘使更多人選擇以自殺方式來作控訴
對於自殺案件嘅報導，記者傳媒係有一套專業嘅守則去遵守，詳見 ：
WTO 2000年 所發佈嘅《自殺預防：給媒體從業人員的指引》（Preventing Suicide a Resource For Media Professionals）

假如內容未能符合指引簡單嘅要求 絕有可能影響到一眾掙扎緊嘅抗爭者 所以懇請大家唔好胡亂 出//推 post

另外，TO 所有抗爭者：

呢一兩個星期，聽過嘅一句說話：「中共其實需要香港嘅，唔係住係呢到嘅人，而只係純粹地需要呢一個地方」。佢地恨不得所有真正嘅香港人全部唔見晒，所以我地要做嘅嘢一定係要同共產黨鬥長命。

再講，每日150個單程證配額制度，溝淡香港人價值，只係前奏。大灣區同一小時生活圈先係洗走土生土長香港人嘅最重要一步。當一小時生活圈所建立，長居內地都可以領取香港嘅褔利，再到專為港人而設於內地嘅醫院等措施，最後一步就將會係大灣區唔同嘅城市興建公屋居屋，令港人四散。咁樣最純正嘅香港，就會被瓦解，剩返低嘅就只會係香港地 呢一個生金蛋器嘅存在。要守住我地熟悉嘅香港，就更要團結，有氣有力咁企出黎，去話比政權知道我地香港人嘅事。

香港人加油！！

[行動post] 肯入黎睇9.7點樣揸機場輸精管未 | LIHKG

推

明白忠言逆耳，一定要推

理性處理831消息

2019年香港自殺資料統計
本文件旨在記錄香港每日由新聞報導之自殺數據，以便用作討論。
本文件並非鼓吹自殺行為，請珍惜生命，關心身邊家人及朋友。